無bno 既 手足既好消息

澳洲宣布，對香港特區護照持有人的新簽證安排已於當地周五起正式生效。澳洲署理移民部長塔吉在聲明中表示，澳洲和香港一向關係密切，來自香港的優秀人才，將為澳洲經濟及就業機會增長作出巨大貢獻。相關人士在簽證 5 年期滿時，通過品格、安全和健康檢查後，就可獲永久居留權。

澳洲政府早前因應中國在香港實施《港區國安法》，決定暫停執行與香港的引渡協議，並將香港居民的學生及工作簽證等期限，由 2 年延長至 5 年，約一萬名身在澳洲的特區護照持有人，將可延長居留期，並申請永久居留簽證。